@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix dct:  <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix marcgt: <https://id.loc.gov/vocabulary/marcgt/>.
@prefix dcmitype: <http://purl.org/dc/dcmitype/>.
@prefix dbpedia: <http://dbpedia.org/resource/> .
@prefix geonames: <http://www.geonames.org/ontology#>.
@prefix geo: <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .

@prefix karstlink: <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#> .

karstlink: a owl:Ontology ;
  foaf:maker <http://jmvanel.free.fr/jmv.rdf#me> ;
  foaf:maker <http://semantic-forms.cc:1952/ldp/1605547206825-8408338104416701> ;
  dc:description """L'ontologie a pour objectif de décrire tous les objets liés au karst : cavités, personnes, groupes, zones, observations de différentes nature, documents.""" ;
  dct:subject dbpedia:Biospeleology , dbpedia:Karst ;
  rdfs:seeAlso <http://uisic.uis-speleo.org/wiki/karstlink/index.php?title=Underground_cavity_-_Cavité> ;
  rdfs:seeAlso <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/> ;
  owl:imports foaf: ,
	      <https://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#> ,
	      <http://purl.org/dc/terms/> ,
	      <https://schema.org/> ,
	      <http://purl.org/dc/elements/1.1/> ,
	      <http://rs.tdwg.org/dwc/terms/> ,
	    # <https://creativecommons.org/ns#>
	      <https://creativecommons.org/schema.rdf> ,
              <http://id.loc.gov/vocabulary/marcgt.nt> ,
	    # <http://id.loc.gov/vocabulary/marcgt/> ,
              <http://purl.org/dc/dcmitype/> ,
	      geonames:
  .

  # For marcgt = "MARC Genre/Terms Scheme"
 <http://www.loc.gov/mads/rdf/v1#authoritativeLabel> rdfs:subPropertyOf rdfs:label .

karstlink:UndergroundCavity a owl:Class ;
  rdfs:subClassOf geo:SpatialThing , schema:Place , dct:Location ;
  rdfs:label "Underground Cavity"@en ;
  rdfs:label "Cavité"@fr ;
  rdfs:comment """An underground cavity can be natural or artificial (mine, quarry, sewer, tunnel, etc.), penetrable or not, karstic or not (volcanic, etc.), or certain types of superficial karst phenomena (source, drain, polje, mega-doline, etc.)."""@en ;
  rdfs:comment """Une cavité souterraine peut être naturelle ou artificielle (mine, carrière, égout, tunnel, etc.), pénétrable ou non, karstique ou non (volcanique, etc.), ou être certains types de phénomènes karstiques superficiels (source, drain, polje, méga -doline, etc.). """@fr .

karstlink:extentAboveEntrance a owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:domain karstlink:UndergroundCavity ;
  rdfs:range xsd:integer ;
  rdfs:label "extent Above Entrance"@en ;
  rdfs:label "hauteur au-dessus Entrée"@fr ;
  rdfs:comment """The vertical distance between the entrance to the
            underground cavity and the highest point in meters"""@en,
	    """La distance verticale entre l'entrée de la cavité
            et le point le plus haut exprimé en mètres"""@fr .

karstlink:extentBelowEntrance a owl:DatatypeProperty ;
  rdfs:domain karstlink:UndergroundCavity ;
  rdfs:range xsd:integer ;
  rdfs:label "extent Below Entrance"@en ;
  rdfs:label "hauteur en-dessous Entrée"@fr ;
 rdfs:comment """The vertical distance between the entrance of the cavity and the lowest point in meters"""@en ,
 """La distance verticale entre l'entrée de la cavité et le point le plus bas exprimé en mètres"""@fr .

# From XHTML
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#length> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
  rdfs:domain karstlink:UndergroundCavity ;
  rdfs:range xsd:integer .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#length> rdfs:label """length """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#length> rdfs:label """longueur """@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#length> rdfs:comment """The real development of all the galleries of the underground cavity in meters"""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#length> rdfs:comment """Le développement réel de l'ensemble des galeries de la cavité en mètres"""@fr .

 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#verticalExtent> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
  rdfs:domain karstlink:UndergroundCavity ;
  rdfs:range xsd:integer .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#verticalExtent> rdfs:label """vertical extent """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#verticalExtent> rdfs:label """extension verticale"""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#verticalExtent> rdfs:comment """The vertical distance between the highest point and the lowest point of the underground cavity in meters"""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#verticalExtent> rdfs:comment """La distance verticale entre le point le plus haut et le point le plus bas de la cavité exprimé en mètres"""@fr .

karstlink:discoveredBy a owl:ObjectProperty , owl:FunctionalProperty ;
   rdfs:domain karstlink:UndergroundCavity ;
   rdfs:range foaf:Person ;
   rdfs:label """discovered by"""@en ;
   rdfs:label """découvert par"""@fr ;
   rdfs:comment """Agent (person or organization) who discovered the underground cavity"""@en ;
   rdfs:comment """Agent (personne ou organisation) ayant découvert la cavité"""@fr .

 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#visited> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
   rdfs:domain foaf:Person ;
   rdfs:range  karstlink:UndergroundCavity .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#visited> rdfs:label """visited """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#visited> rdfs:label """a visité """@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#visited> rdfs:comment """
   the underground cavity
   visited by this Agent (person or organization) """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#visited> rdfs:comment """
   cavité visitée par l'Agent (personne ou organisation)"""@fr .

 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#pointType> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
   rdfs:domain geo:Point ;
   rdfs:range karstlink:PointType .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#pointType> rdfs:label """point type """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#pointType> rdfs:label """type de point"""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#pointType> rdfs:comment """Link to a point type defined in a collection of expressions"""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#pointType> rdfs:comment """Lien vers un type de point défini dans une collection d'expressions"""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#pointType> rdfs:comment """jmv: geométrie : pourquoi ne pas réuiliser un existant ?  """@fr .

 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#Area> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#Area> rdfs:label """Area """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#Area> rdfs:label """zone (polygone)"""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#Area> rdfs:comment """An area is a polygon corresponding to a geographic unit that we want to identify."""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#Area> rdfs:comment """Une zone est un polygone correspondant à une unité géographique que l'on souhaite identifier."""@fr .
 
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#areaType> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
   rdfs:domain karstlink:UndergroundCavity ;
   rdfs:range karstlink:AreaType .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#areaType> rdfs:label """area type"""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#areaType> rdfs:label """type de zone"""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#areaType> rdfs:comment """Link to a area type defined in a collection of expressions"""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#areaType> rdfs:comment """Lien vers un type de zone défini dans une collection d'expressions"""@fr .


 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#Observation> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#Observation> rdfs:label """Observation """ .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#Observation> rdfs:comment """An Observation."""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#Observation> rdfs:comment """Une Observation."""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#Observation> rdfs:comment """jmv: pourquoi pas dwc:HumanObservation ?"""@fr .

 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#licenceType> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
   rdfs:domain karstlink:UndergroundCavity ;
   rdfs:range karstlink:LicenceType .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#licenceType> rdfs:label """licence type """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#licenceType> rdfs:label """licence type """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#licenceType> rdfs:comment """A controlled list of licenses that can be used"""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#licenceType> rdfs:comment """Une liste contrôlée de licences pouvant être utilisées"""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#licenceType> rdfs:comment """jmv:  licences: pourquoi ne pas réuiliser un existant ?  """@fr .

  <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#Description> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
   rdfs:subClassOf foaf:Document .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#Description> rdfs:label """Description """ .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#Description> rdfs:comment """Document used to describe an entity"""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#Description> rdfs:comment """Document qui permet de décrire une entité"""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#Description> rdfs:comment """jmv: modelization issue: it's just a Document, foaf:Document for example;
   it can be traced by SPARQL pattern:
   ?CAVITY dc:description ?DOCUMENT .
   ?CAVITY a karstlink:UndergroundCavity .
   or:
   ?CAVITY foaf:isPrimaryTopicOf ?DOCUMENT .
   """@fr .

 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#Access> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
   rdfs:subClassOf foaf:Document .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#Access> rdfs:label """Access """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#Access> rdfs:label """Accès """@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#Access> rdfs:comment """Document that describes access to the resource"""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#Access> rdfs:comment """Document qui décrit l'accès à la ressource"""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#Access> rdfs:comment """jmv: on parle de droits d'accès à la ressource? Non mais libellé ambigu"""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#Access> rdfs:comment """jmv: même remarque que pour Description;
 quand on voit les exemples, il n'y a pas une grande différence entre Access et Description;
 j'utiliserais plutôt ceci, à la fois + précis et + général:
 <doc> a foaf:Document ; dcterms:subject dbpedia:Fauna .
 Pour le concept d'Accès il faudrait un URI de concept wiktionary.org ou WordNet, à explorer ...
 Je pense que 9 fois sur 10 le même document décrit l'accès à la grotte et la grotte elle-même ?
 """@fr .


 # Enumeration, cf https://www.w3.org/TR/owl-ref/#EnumeratedClass
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#DocumentType> a owl:Class ; owl:oneOf (
   marcgt:abs
   marcgt:art
   marcgt:book
   marcgt:cal
   marcgt:cat
   marcgt:cpb
   marcgt:jou
   marcgt:let
   marcgt:man
   marcgt:dictionary
   dcmitype:Collection
   dcmitype:Dataset
   dcmitype:Event
   dcmitype:Image
   dcmitype:InteractiveResource
   dcmitype:StillImage
   dcmitype:PhysicalObject
   dcmitype:Service
   dcmitype:Software
   dcmitype:Sound
   dcmitype:Text
   karstlink:topographicData
   karstlink:topography
   karstlink:AutorizationToPublish
   karstlink:reefnet
 ) .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#DocumentType> rdfs:label """document type """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#DocumentType> rdfs:label """type de document"""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#DocumentType> rdfs:comment """Type-controlled list for documents"""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#DocumentType> rdfs:comment """Liste contrôlée de type pour les documents"""@fr .


 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#topographicData> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#topographicData> rdfs:label """Topographic data """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#topographicData> rdfs:label """données topographiques"""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#topographicData> rdfs:comment """Data set corresponding to the topography of an underground cavity."""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#topographicData> rdfs:comment """Ensemble de données correspondant à la topographie d'une cavité souterraine."""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#topography> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#topography> rdfs:label """topography """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#topography> rdfs:label """topographie"""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#topography> rdfs:comment """A graphic representation of an underground cavity"""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#topography> rdfs:comment """Une représentation graphique d'une cavité souterraine"""@fr .


 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#AutorizationToPublish> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#AutorizationToPublish> rdfs:label """Autorization to publish """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#AutorizationToPublish> rdfs:label """Autorisation de publier"""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#AutorizationToPublish> rdfs:comment """Document attesting to the authorization to publish other documents under a defined licence"""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#AutorizationToPublish> rdfs:comment """Document attestant l'autorisation de publier d'autres documents sous une licence définie"""@fr .

 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#reefnet> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#reefnet> rdfs:label """reefnet """ .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#reefnet> rdfs:comment """A document produced by a Reefnet brand device"""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#reefnet> rdfs:comment """Un document produit par un appareil de marque Reefnet"""@fr .

 
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#DocumentSubject> a owl:Class .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#geospeleologyAndKarstology> a karstlink:DocumentSubject .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#regionalSpeleologyAndKarstology> a karstlink:DocumentSubject .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#biospeleology> a karstlink:DocumentSubject .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#anthropospeleology> a karstlink:DocumentSubject .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#palaeonthospeleology> a karstlink:DocumentSubject .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#appliedSpeleology> a karstlink:DocumentSubject .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#technicalSpeleology> a karstlink:DocumentSubject .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#documentarySpeleology> a karstlink:DocumentSubject .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#other> a karstlink:DocumentSubject .
 
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#DocumentSubject> rdfs:label """Document subject """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#DocumentSubject> rdfs:label """sujets du Document"""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#DocumentSubject> rdfs:comment """Controlled list for documents subject issued from BBS"""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#DocumentSubject> rdfs:comment """Liste contrôlée de sujets pour les documents, issus du BBS"""@fr .

 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#geospeleologyAndKarstology> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#geospeleologyAndKarstology> rdfs:label """geospeleology and karstology """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#geospeleologyAndKarstology> rdfs:comment """Karst morphology and morphogenesis, hydrology,
            geology and pedology, climatology and biology of karst
            regions, fossil karst, hydrothermal karst, morphology
            and speleogenesis in carbonatic rocks, para-,pseudo-
            et/and hypokarst, subterranean deposits and fillings,
            subterranean climatology, geophysics, chronology of
            subterranean fillings, special karsts, parakarst in
            evaporites, parakarst in siliceous rocks, pseudokarst,
            ice hypokarst; thermokarst, hypo- and pseudokarst in
            volcanic rocks ."""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#geospeleologyAndKarstology> rdfs:comment """Morphologie et morphogenèse karstiques, hydrologie,
            géologie et pédologie, climatologie et biologie des
            régions karstiques, karst fossile, karst hydrothermal,
            morphologie et spéléogenèse dans les roches
            carbonatiques, para-, pseudo- et / et hypokarst, dépôts
            et remblais souterrains, climatologie souterraine,
            géophysique , chronologie des remblais souterrains,
            karsts spéciaux, parakarst dans les évaporites,
            parakarst dans les roches siliceuses, pseudokarst,
            hypokarst de glace; thermokarst, hypo- et pseudokarst
            dans les roches volcaniques."""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#regionalSpeleologyAndKarstology> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#regionalSpeleologyAndKarstology> rdfs:label """regional speleology and karstology """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#regionalSpeleologyAndKarstology> rdfs:comment """Example: descriptions, expeditions reports, acces
            restrictions, exploration history, exploration status
            of specific sites. Regional history of speleology.
            Regional lists, catalogues, databases, inventories.
            Regional accidents and rescues. Regional karstology.
            Regional applied speleology. Regional technical
            speleology. Regional documentary speleology. ."""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#regionalSpeleologyAndKarstology> rdfs:comment """Exemple : descriptions, rapports d'expéditions,
            restrictions d'accès, historique d'exploration, statut
            d'exploration de sites spécifiques. Histoire régionale
            de la spéléologie. Listes régionales, catalogues, bases
            de données, inventaires. Accidents régionaux et
            sauvetages. Karstologie régionale. Spéléologie
            appliquée régionale. Spéléologie technique régionale.
            Spéléologie documentaire régionale."""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#biospeleology> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#biospeleology> rdfs:label """biospeleology """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#biospeleology> rdfs:comment """Sytematics, crustacea, hexapoda, arachnida,
            mollusca, onychophora, vermes, other invertebrata,
            vertebrata, microbiology soil- air- water, hypogean
            flora, fungi, algae, regional biospeleology"""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#biospeleology> rdfs:comment """Sytématique, crustacés, hexapodes, arachnides,
            mollusques, onychophores, vermes, autres invertébrés,
            vertébrés, microbiologie sol-air-eau, flore hypogée,
            champignons, algues, biospéléologie régionale"""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#anthropospeleology> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#anthropospeleology> rdfs:label """anthropospeleology """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#anthropospeleology> rdfs:comment """Archaeology, prehistorical and historical cultures."""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#anthropospeleology> rdfs:comment """Archéologie; cultures préhistoriques et historiques."""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#palaeonthospeleology> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#palaeonthospeleology> rdfs:label """palaeonthospeleology """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#palaeonthospeleology> rdfs:comment """Palaeonthospeleology, fossil and subfossil faunas and floras (quaternary)"""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#palaeonthospeleology> rdfs:comment """Paléonthospéléologie, faunes et flores fossiles et subfossiles (quaternaire)"""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#appliedSpeleology> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#appliedSpeleology> rdfs:label """applied speleology """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#appliedSpeleology> rdfs:comment """Environment and hygiene, mines, engineering, law,
            protection, recreation, tourism, geosystem,
            subterranean therapy, research management"""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#appliedSpeleology> rdfs:comment """Environnement et hygiène, mines, ingénierie, droit,
            protection, loisirs, tourisme, géosystème, thérapie
            souterraine, gestion de la recherche."""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#technicalSpeleology> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#technicalSpeleology> rdfs:label """technical speleology """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#technicalSpeleology> rdfs:comment """Exploration techniques and materials, diving,
            prospection, accidents and rescue, medicine, education, activities."""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#technicalSpeleology> rdfs:comment """Techniques et matériaux d'exploration, plongée,
            prospection, accidents et sauvetage, médecine, éducation, activités."""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#documentarySpeleology> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#documentarySpeleology> rdfs:label """documentary speleology """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#documentarySpeleology> rdfs:comment """Topography, terminology, toponymy, bibliography,
            photo and film, photographic methods and materials,
            films and audio-visual devices, cadastres, cartes,
            archives, inventories, surveys, maps, archives"""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#documentarySpeleology> rdfs:comment """Topographie, terminologie, toponymie,
            bibliographie, photo et film, méthodes et matériels
            photographiques, films et dispositifs audiovisuels,
            cadastres, cartes, archives, inventaires, levés,
            cartes, archives"""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#other> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#other> rdfs:label """other """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#other> rdfs:label """Autres"""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#other> rdfs:comment """Others subjects"""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#other> rdfs:comment """Autres sujets"""@fr .


 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#PointType> a owl:Class ; owl:oneOf (
 karstlink:entry
 ) .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#PointType> rdfs:label """point type """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#PointType> rdfs:label """type de point"""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#PointType> rdfs:comment """Collection of terms that can be used to describe type of point related to Karst"""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#PointType> rdfs:comment """Collection de termes pouvant être utilisés pour décrire le type de point lié au Karst"""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#PointType> rdfs:comment """jmv: une enumération avec un seul élément ressemble à un travail pas fini... """@fr .

 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#entry> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#entry> rdfs:label """entry """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#entry> rdfs:label """entrée"""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#entry> rdfs:comment """Point corresponding to the entry of an Underground Cavity"""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#entry> rdfs:comment """Point correspondant à l'entrée d'une cavité souterraine"""@fr .


 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#AreaType> a owl:Class .
 geonames:L.AREA a karstlink:AreaType .
 geonames:L.RESN a karstlink:AreaType .
 geonames:L.RESW a karstlink:AreaType .
 geonames:L.BSND a karstlink:AreaType .
 geonames:L.MNA a karstlink:AreaType .
 geonames:L.RGN a karstlink:AreaType .
 geonames:T.KRST a karstlink:AreaType .

 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#AreaType> rdfs:label """Area Type """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#AreaType> rdfs:label """type de zone"""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#AreaType> rdfs:comment """Collection of terms that can be used to describ type of area related to Karst"""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#AreaType> rdfs:comment """Collection de termes pouvant être utilisés pour décrire le type de zone liée au Karst"""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#AreaType> rdfs:comment """jmv: remarque déjà faite sur utilisation d'URI dbpedia ou wikidata ou wordnet """@fr .

 <http://www.geonames.org/ontology#L.AREA> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <http://www.geonames.org/ontology#L.AREA> rdfs:label """area """ .
 <http://www.geonames.org/ontology#L.AREA> rdfs:label """zone"""@fr .
 <http://www.geonames.org/ontology#L.RESN> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <http://www.geonames.org/ontology#L.RESN> rdfs:label """nature reserve """ .
 <http://www.geonames.org/ontology#L.RESN> rdfs:label """réserve naturelle"""@fr .
 <http://www.geonames.org/ontology#L.RESW> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <http://www.geonames.org/ontology#L.RESW> rdfs:label """wildlife reserve """ .
 <http://www.geonames.org/ontology#L.BSND> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <http://www.geonames.org/ontology#L.BSND> rdfs:label """drainage basin""" .
 <http://www.geonames.org/ontology#L.BSND> rdfs:comment """Point corresponding to the entry of an Underground Cavity"""@en .
 <http://www.geonames.org/ontology#L.BSND> rdfs:comment """Point correspondant à l'entrée d'une cavité souterraine"""@fr .
 <http://www.geonames.org/ontology#L.MNA> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <http://www.geonames.org/ontology#L.MNA> rdfs:label """mining area """ .
 <http://www.geonames.org/ontology#L.RGN> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <http://www.geonames.org/ontology#L.RGN> rdfs:label """region """ .
 <http://www.geonames.org/ontology#T.KRST> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <http://www.geonames.org/ontology#T.KRST> rdfs:label """karst area """ .


 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#licenceType> a owl:Class ; owl:oneOf (
 karstlink:CC-BY
 karstlink:CC-BY-SA
 karstlink:ODBL
 karstlink:ODC-By
 ) .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#licenceType> rdfs:label """licence type """@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#licenceType> rdfs:label """type de licence"""@fr .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#licenceType> rdfs:comment """Collection of terms that can be used to describe
            type of Licence"""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#licenceType> rdfs:comment """Collection de termes pouvant être utilisés pour
            décrire le type de licence"""@fr .

 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#CC-BY> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#CC-BY> rdfs:label """CC-BY """ .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#CC-BY> rdfs:comment """You are free to: Share — copy and redistribute the
            material in any medium or format Adapt — remix,
            transform, and build upon the material for any purpose,
            even commercially. The licensor cannot revoke these
            freedoms as long as you follow the license terms. Under
            the following terms: Attribution — You must give
            appropriate credit, provide a link to the license, and
            indicate if changes were made. You may do so in any
            reasonable manner, but not in any way that suggests the
            licensor endorses you or your use. No additional
            restrictions — You may not apply legal terms or
            technological measures that legally restrict others
            from doing anything the license permits."""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#CC-BY> rdfs:comment """Vous êtes libre de: Partager - copier et
            redistribuer le matériel dans n'importe quel support ou
            format Adapter - remixer, transformer et construire sur
            le matériel pour n'importe quel but, même commercial.
            Le concédant de licence ne peut pas révoquer ces
            libertés tant que vous respectez les termes de la
            licence. Selon les conditions suivantes: Attribution -
            Vous devez donner le crédit approprié, fournir un lien
            vers la licence et indiquer si des modifications ont
            été apportées. Vous pouvez le faire de toute manière
            raisonnable, mais en aucune manière suggérant que le
            concédant de licence vous approuve ou approuve votre
            utilisation. Aucune restriction supplémentaire - Vous
            ne pouvez pas appliquer les conditions légales ou les
            mesures technologiques qui empêchent légalement les
            autres de faire tout ce que la licence permet."""@fr .

 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#CC-BY-SA> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#CC-BY-SA> rdfs:label """CC-BY-SA """ .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#CC-BY-SA> rdfs:comment """You are free to: Share — copy and redistribute the
            material in any medium or format Adapt — remix,
            transform, and build upon the material for any purpose,
            even commercially. The licensor cannot revoke these
            freedoms as long as you follow the license terms. Under
            the following terms: Attribution — You must give
            appropriate credit, provide a link to the license, and
            indicate if changes were made. You may do so in any
            reasonable manner, but not in any way that suggests the
            licensor endorses you or your use. ShareAlike — If you
            remix, transform, or build upon the material, you must
            distribute your contributions under the same license as
            the original. No additional restrictions — You may not
            apply legal terms or technological measures that
            legally restrict others from doing anything the license
            permits."""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#CC-BY-SA> rdfs:comment """Vous êtes libre de: Partager - copier et
            redistribuer le matériel dans n'importe quel support ou
            format Adapter - remixer, transformer et construire sur
            le matériel pour n'importe quel but, même commercial.
            Le concédant de licence ne peut pas révoquer ces
            libertés tant que vous respectez les termes de la
            licence. Selon les conditions suivantes: Attribution -
            Vous devez donner le crédit approprié, fournir un lien
            vers la licence et indiquer si des modifications ont
            été apportées. Vous pouvez le faire de toute manière
            raisonnable, mais en aucune manière suggérant que le
            concédant de licence vous approuve ou approuve votre
            utilisation. ShareAlike - Si vous remixez, transformez
            ou construisez sur le matériel, vous devez distribuer
            vos contributions sous la même licence que l'original.
            Aucune restriction supplémentaire - Vous ne pouvez pas
            appliquer les conditions légales ou les mesures
            technologiques qui empêchent légalement les autres de
            faire tout ce que la licence permet."""@fr .

 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#ODBL> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#ODBL> rdfs:label """ODBL """ .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#ODBL> rdfs:comment """The Open Database License (ODbL) is a copyleft
            ("share alike") license agreement intended to allow
            users to freely share, modify, and use a database while
            maintaining this same freedom for others"""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#ODBL> rdfs:comment """La licence Open Database (ODbL) est un accord de
            licence copyleft («partager à l'identique») destiné à
            permettre aux utilisateurs de partager, modifier et
            utiliser librement une base de données tout en
            conservant cette même liberté pour les autres"""@fr .

 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#ODC-By> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#ODC-By> rdfs:label """ODC-By """ .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#ODC-By> rdfs:comment """Attribution for Data/Databases"""@en .
 <https://ontology.uis-speleo.org/ontology/#ODC-By> rdfs:comment """Attribution des données / bases de données"""@fr .	    

